一名小學教師被指有計劃於教材散播港獨已被取消註冊

教育局表示，已經於9月下旬取消一名教師的註冊，指該名教師於設計的校本教案、教學材料及工作紙，有計劃地散播港獨信息。據了解，這名教師來自九龍塘宣道小學。

教育局表示，經調查後，認為該名教師嚴重專業失德，指教師需要花心思設計教案、教材和工作紙，認為在課堂散播「港獨」信息並非一時疏忽，而是有計劃行為。又表示該名教師有不少教材內容扭曲和偏頗，對學生構成嚴重損害，為保障學生利益、維護教師的專業及社會大衆對教學專業團隊的信任，教育局決定取消有關教師的註冊。

教育局表示，處理有關個案時，有關教師有足夠申述機會，亦有尋求法律顧問協助，局方在充分考慮申述內容後才作決定，同時局方認為涉事學校校長、副校長監管不力，已向他們發出譴責信，其他使用有關教案和教學材料的教師亦接獲書面警告，而學校亦按校本機制懲處教師，例如將有關教師停職，延遲增薪日期、免去科主任或副校長的職位等，同時亦有部份教師離職。

教育局自去年6月至今年8月，接獲247宗關於教師在社會事件中涉嫌專業失當的投訴，目前大致完成調查204宗個案，其中73宗不成立，21名教師接獲譴責，12名教師接獲書面警告，如果有關教師再有失德行為，局方會考慮取消他們的教師註冊。另外，局方亦分別向19名教師發出書面勸喻，以及向18名教師作出口頭提示。

教署屎忽鬼政治審查

而學校亦按校本機制懲處教師，例如將有關教師停職，延遲增薪日期、免去科主任或副校長的職位等，同時亦有部份教師離職。

啲工作紙內容係點？
點唔公開？

連形容吓都唔敢

可能藍屍篤灰

睇吓藍屍 GROUP 有無傳過個教材內容

成間學校比人抄家咁滯

咪係loe
唔公開佢講乜都得既la

莫需有

退一萬步真係散播港獨又同失德有咩關係？